戴耀廷：我必須嚴正地指出中聯辦對民主派初選的指控是完全不合常理的

中聯辦的聲明指我協調此次民主派初選是「典型的涉嫌犯法」。我必須嚴正地指出這指控是完全不合常理的。
在過去幾年，我一直都只是希望中央政府能盡早落實基本法對港人實行普選的承諾。
在今次協調民主派初選的商討過程中，參與的人同意立法會運用基本法賦予的憲制權力，包括否決特區政府提出的財政預算案，以使特區政府向立法會問責。這些都是基本法有關行政與立法機關之間關係的安排，絕不涉及任何非法手段。
若說這是顛覆國家政權，那是極之荒謬，亦是踐踏基本法的一種說法。
另外，港澳辦的聲明指初選限制他人行使合法權利和自由表達參選意願。這說法亦是不符事實。民主派初選是由香港民間社會運用來自本地的資源，讓市民自願地參與，選出相同政治理念的人代表他們去參與官方選舉。最後各人是否參與官方選舉，亦是每一個人的自主決定，不受任何人操控。
我很希望中央政府能看見，這六十一萬投票的香港人，只是以和平理性的方法去表達他們的想法。若這樣做也可以定為違法，那只會使未來的管治更困難，亦會刺激更大的抗爭。若參與投票的人不是犯法，協助大家完成投票的人，也不可能是犯法。

The Central Liaison Office alleged that I am suspected of having breached the law for coordinating the primary elections of the Democratic Camp. I must state unequivocally that this allegation is non-sense.
In the past few years, what I had done were to urge the Central Government to fulfil the promise of universal suffrage in the Basic Law as soon as possible.
In the deliberation of the coordination process of the primary elections of the Democratic Camp, participants agreed that the Legislative Council would exercise constitutional powers authorized by the Basic Law, including the power to veto the budget put forward by the HKSAR Government, to make the HKSAR Government accountable. These are arrangements of the relationships between the executive and legislative authorities provided in the Basic Law. In no way that any unlawful means would be involved.
It is absurd for alleging this as subverting the state. Also, the allegation ignores the clear wordings of the Basic Law.
The Hong Kong Macau Office alleged that the primary elections had limited the right and freedom of a person to run in an election. This allegation is unfounded. The primary elections were organized by the civil society of Hong Kong using local resources, allowing Hong Kong citizens to freely participate and elect persons sharing similar political beliefs to represent them in the coming official elections. For those who joined the primary elections, they make their decision to run or not run in the official election independently. There are not under any form of coercion.
I hope that the Central Government can see that these sixty-one thousand Hong Kong people have only used a peaceful and rational way to express their views through voting. If even they could be condemned as breaching the law, it will make governance even more difficult in the future and will provoke even more radical protests. If they have not contravened any law, then any person assisting them in voting would also not be unlawful.

因為初選會令建制失去議席

下次可唔可以出好啲
間隔返內文 好趕人走

出黎開記者會講啦，咪比佢地亂扣帽子

屌，不如修例改到財政預算案唔可以反對，只可以拍掌通過算啦

好簡單者，如果係違法，點解政府果兩日唔阻止初選？
如果初選能夠進行，即政府承認初選或默許初選進行